警方「搶閘」公布一個極低的數字，是希望社會加深對民陣統計數字的質疑

民間人權陣線元旦遊行是2020年首場遊行，全城關注，被視為暴力示威浪潮漲退指標，民主派固然大力宣傳，而警方亦高度戒備，變陣應戰。總覽全日，警方至少三次「主動出擊」，意欲主導全日攻防節奏。

１.突要求解散遊行 變相驅散大半人潮

警方腰斬遊行集會並非首次，例如近月就曾要求終止及解散9月8日及11月2日的集會，但要求民陣大型遊行中途解散則是近年罕見。而且警方似早有部署，事先張揚倘元旦遊行出現暴力事件，有可能終止及解散遊行，當今日發生破壞店舖事件後不久，警方即要求民陣解散遊行，可謂完全「跟足劇本演」。

晚上約7時，銅鑼灣多處有人築起路障。（歐嘉樂攝）
晚上約7時，銅鑼灣多處有人築起路障。（歐嘉樂攝）
晚上約7時，銅鑼灣多處有人築起路障，與警察對峙。（歐嘉樂攝）
晚上約7時，一間優品360分店再被塗鴉破壞。（高仲明攝）
晚上約7時，銳武裝甲車及水炮車駛到炮台山。（李恩慈攝）
+14
2.包抄銅鑼灣示威者 一網打盡百餘示威者

警方要求民陣解散遊行隊伍後，「和理非」遊行人士多離開免捲入街頭激烈衝突，但亦有不少示威者留守中環、灣仔、炮台山及銅鑼灣，其中尤以銅鑼灣的人數較眾。晚上，警方突然出擊，於銅鑼灣波斯富街及怡和街包抄，並快速推進，將中間一段軒尼詩道的示威者「一網打盡」，截查當中所有示威者，這種手法是過往罕見。

警方包抄時亦一同將當中的記者包圍，並一字排開查身份證。其後警方駛來多輛車，阻擋記者視線。

這次行動由8時開始，一次過截查約百名示威者，全部須蹲在地下抱頭，或舉手伏牆等候，令軒尼斯道一大段行人路滿等截查的示威者，再以多輛警車帶走。

3.罕有搶在民陣之先公佈統計人數

民陣舉辦大型遊行，參與遊行人數都是焦點之一，過往慣常做法，都是先由民陣公佈人數，之後警方才公佈，但今次警方卻罕有地搶先於民陣之前公佈警方統計的人數。

有政圈人士指，警方稱截至昨日下午5時15分，有47,560人由維園出發，當時仍有約13,000人在維園，與民陣公布的超過103萬，差天共地；警方「搶閘」公布一個極低的數字，是希望社會「先入為主」，加深對民陣統計數字的質疑。

支那01

加深對popo的質疑就有

原來真係驚多人

一早就零公信力

邊有可能呀？
叫班濕鳩狗用佢三萬人，塞到尋晚一半時間同一半路都當佢贏啦。
班狗鳩講啲人數，真係好撚垃圾。

不嬲外媒都唔會引警察數字

有撚可能
hk01鬼到

好彩今次民陣識玩報過百萬

仲有人信黑警？
民意逆轉左未呀戇鳩黑警

6點維園都塞爆
分分鐘唔止

四萬幾人，但拉咗四百人

毅進制指數就嚟跌破8

其實投票輸到仆街，除左無腦深藍，仲有咩人信人少

差人計數唔洗你教

想和理非中間再分化內訌

出發時企維園入面既人都唔止啦

比黨媒做數
班支那傻仔真係黨媒講乜佢哋信乜
希望佢哋唔好染上沙士啦

有腦都知多過128

所以咪有五毛同偽黃又分化話人數重要咩

黑人問題.jpg

今次維園塞爆係文宣叫人一定維園，無人機空中圖見到其實唔係想像中咁多

智商連狗也不如

反暴力救香港集會大會指47.6萬人參與警方指最高峰時10.8萬人

根本一搵佢過往啲數字同圖就知佢今次個大話幾咁大，一出圖就收曬啲藍絲皮，咁樣係四萬撐警咪得幾千？
外媒做完fact check都唔會報啦

外媒無理過狗嘅數字

其實區選票都投完
18歲以上真係有170萬
佢地可以懷疑民陣d咩呢

On9
咁樣都係得4萬幾人
平時灣仔咪得幾百人返工

p

前提要本身有人信佢地先得ga
香港人有眼睇ga嘛

2019年8月3日 維園撐警集會 警謊：高峰期2.4萬人

不流動都有2.4萬，用呢個標準，民陣報細咗

區議會投票已經證明咗我地起碼有二百萬人支持

我唔明個邏輯

垃圾政府見到條數安心D未?

沒上街既人齋睇新聞 以為真係少人架

現在去中環捉10萬人都得！

9拉又幾好策略

無乜人理狗個數字

黑警做每個決定都係弱鳩智 今次咪係世人面前SHOW自己個毅進制幾咁ON9

四萬我樓下個商場假期都有

D藍屍企唔滿添馬公園都話有幾萬啦。

有閪用咩.........................

誠信=零既數字

支那01
此po已完

唔好打飛機打到咁
明明得票率57%

本身會 但係大話講太多冇人信 所以除左支媒 冇人會引

舊聞：【6.9 大遊行】警避談維園草坪容量：企得太密有安全風險，但市民不應中途加入

民陣周日舉行反對《逃犯條例》修訂遊行，警方透露民連近日修改申請遊行人數，由 5,000 人提升至 20 萬人。有傳媒問及警方要求的起步點維園中央草坪可以容納多少人數，惟警方只提及維園草坪面積為 14,000 平方米，並指容納人數視乎遊行人士站立密度，又指「企得太密會對公共安全構成嚴重風險。」

Source：立場

14000 平方米(警方數字黎架) 企到滿一滿D人出唔到去
實係一平方米少過一個人啦
都柒柒地

其實係 輸還輸 佢地知自己有成四成人持持 其實咩都做得出 總之佢劇本實有

林鄭已經講咗全港市民都反警，邊得嚟咩四成人支持

信狗既就睇狗數字
唔信狗既就睇民陣數字
無人知道個真實數字
但大家心入面都有個信心標準

今日各大黨報頭條都係HSBC...高院
佢地根本唔敢比航拍鏡頭 跟住直接QUOTE黑警話元旦約4萬人遊行

其實由幾十年前遊行開始
警謊嘅責任就係報細數架啦

Aggar

岑子杰依家喺881講緊警察強行解散遊行 民陣完全冇say

下佢係黑警？

係

從來都冇人信黑驚個數

邊個會信日日講大話 零公信力自稱公僕既畜牲

up

香港邊有咁多人睇黨報理得佢

推

心冇盲既人都唔會信差佬個數字

咪撚覺得民意一面倒啦
區議會贏八成咋
得票係6成左右架 仲有大撚把人係藍

無錯 黃藍比只係6：4 唔好輕敵

林鄭同鄧狗都講過n次，大部份市民都係反狗

佢今次報咁細數係要合理化佢45分鐘要人走曬所需要嘅時間

果班老人院/屋邨活死人根本唔代表到民意...加埋中學生
我覺得係8:2

男定女黎

所以遊行得幾萬?
佢地先係沈默大多數?

S

有Telegram 唔好懶！即刻加入二百萬三罷陣線 + 工會大全

其實畫面睇到嘅，有腦袋嘅人就知班狗9數

8月17日個愛國反暴力集會警方數字有10.8萬

報數俾中聯辦欺上瞞下用ga
雜種話 得嗰幾萬人咁少 照去

倒轉諗一諗

即係政府連4萬人意見都接受唔到，

所以強行武力驅散

我2點到，5點半先出到維園呀屌

果次仲少過第一次藍絲集會 比盡2/3萬

極低就變咗冇公信力囉...
一係就老吹一個差唔多嘅數字，你話30-50萬，大把人信咗啦。

跟本無黃絲人會再相信警察任何消息

政府講乜都好 黃藍已經不兩立

真係呀 作都作過合理數字啦
成日俾人踢爆港共春袋

其實呢D數字都唔係俾香港人或者外國人睇, 係俾習總睇既

除咗藍屍 有撚人信班狗講既每一個字？

好搞笑，出自邊段片？

差佬之前有講過啦，話佢地只係計某條街，又話d數字係俾自己內部參考

心諗你都On99

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○

睇圖都知邊個數似啦, 黑警柒夠未

加深對黑警智商的質疑

大佬呀 你作低個數字都唔好咁低啦 係咪當人唔識睇直播唔識睇新聞 真係弱智過狗

信果個係盲/無常識

仲少過馬拉松咁你使乜封成日

4萬幾 咪同大球場滿座散場差唔多？ 作數作得好少少啦 黑狗

你估班外媒唔識計咩

咁樣都叫得幾萬人

班狗報個個數係比班廢老藍絲睇架咋

乜除左部傻閪藍絲 仲有人信佢公佈既數字咩

睇Live都得啦下話

唔好玩啦，邊有人信

好明顯
民陣發動維園集合技能for數人數
行足全日分分鐘又200萬人

自曝其柒

香港D紙媒墮落到 除左蘋果 其他都QUOTE黑警話4萬人遊行

雜種唔係盲㗎，佢睇到嘅，六萬？不如話一萬？呃都唔好太過份囉。

尋日BBC都已經報導話有Ten thousands people 又出返黎遊行

你肯撚定知全部香港人？

不停係度加深黃藍矛盾
班科技盲廢老一定信到十足，同721差佬9up示威者入元朗一樣，俾一個極端既故事班深藍廢老，去鞏固信徒
因為太離譜，佢地一講實俾黃絲後輩反駁，之後就嘈交，廢老就圍爐

種票最少40萬
你扣返其實藍得80萬佐近

好多老人家，而且好多本土唔會出來投票

好撚正

隻狗身有屎

sorry 睇錯
原來係隻豬嚟

屌咩...

呢樣野要本身佢地有輿論高地先有得
而家咁嘅朵我覺得比藍絲同佢地自己圍爐居多
佢今次公佈數字方式同內容同之前比唔算好大分別
我覺得影響唔大但都應該繼續觀望佢有咩新玩法

會唔會係因為識玩先報呢個數
點解唔係真係有呢個數甚至乎多過呢個數

冇人再信警甴
話知佢講得6個人啦

信佢都on9，得果幾萬人會迫到黨鐵飛天后站？

咁你咪繼續活係自己個世界覺得冚世界企係自己個邊囉

加深對民陣統計數字的質疑
好想知除咗藍絲黑警仲有咩人會信黑警唔信民陣

原來係講緊呢個gif
笑撚到我

外媒報over 1 million wor.

垃圾政府

相冇得造假啦 搵鬼信

除左腦殘藍屍仲邊有人信popo個毅進制

好奇一問大公報同東方有冇quote佢個數字?

18歲以下投唔投到？
65以上又投唔投到？
18以下黃藍比例幾多？
65以上黃藍比例幾多？
睇野都要用腦思考下 唔好淨係睇完就算

好明顯係質疑警謊

毅進制

條片有影佢衫背寫住警察，條gif 應該整埋落去